# Messenger-backend
## ТЗ
Разработать серверную часть мессенджера на микросервисной архитектуре на языке C# на платформе .NET Core
### Требования к веб-приложению:
- Обмен личными и групповыми сообщениями в реальном времени без pull запросов на сервер (signalr)
- Возможность редактировать и удалять сообщения pull запросов
- Возможность контроля на сервере онлайн/офлайн статусов пользователей (signalr, redis)
- Возможность восстановления истории переписки после перезапуска клиентов или сервера (mssql/postgreSQL)
- Уведомление пользователя по электронной почте, если сообщение не прочитано более 5 минут и пользователь оффлайн (background)

## Как запустить
- docker-compose up -d --build
## Сервисы
- http://localhost:8080 - smtp service
- http://localhost:8081 - user service
- http://localhost:8082 - chat service